\cleardoublepage
\phantomsection

\begin{abstract}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Resumo}
\thispagestyle{plain}

Este relatório explica com bastante detalhe o desenvolvimento de uma cloud \textit{PaaS} (Plataform as a Service). Um cliente desta plataforma pode contratar um serviço, tendo à sua disposição vários pacotes à sua escolha. A aquisição de tal serviço permite ao cliente enviar para a cloud as suas aplicações WEB. A aplicação WEB estará disponível após um curtos espaço de tempo, sem que o cliente necessite de configurar o sistema onde a aplicação é colocada.\\
Este documento incluí a modelação efectuada  e todos os pormenores da implementação.

\end{abstract}

\clearpage
\phantomsection
